

{
    "quizSetName":"保險法規",
    "quiz":
    [{
        "question":"保險公司辦理生存調查作業，調閱並傳送被保險人之病歷及健康檢查資料前，須如何處理？",
        "answer": ["須經被保險人本人書面同意"],
        "choice": ["須支付相當金額之費用","須經要保人本人書面同意","須經被保險人本人書面同意","須經主管機關事前同意"]
    },{
        "question":"甲以其妻乙為被保險人投保傷害保險契約，指定甲自己為受益人，三個月後甲乙兩人反目離婚，甲對乙已無保險利益，乙可如何主張以避免道德危險及保護其人格權？",
        "answer": ["行使被保險人書面同意撤銷權"],
        "choice": ["行使保險契約解除權","行使保險契約終止權","行使被保險人書面同意撤銷權","主張保險契約已當然失其效力"]
    },{
        "question":"保險業應要求業務往來保險經紀人遵行下列何事項？①符合保險經紀人管理規則之規定及業務往來合約之約定 ②符合保險業之保險業務招攬處理制度及程序 ③不得以保險費折讓或其他不當之誘因向要保人推介保險商品 ④不得有其他損害要保人、被保險人或受益人權益之情事",
        "answer": ["①③④"],
        "choice": ["①②③","①②④","①③④","②③④"]
    },{
        "question":"被保險人之死亡保險事故發生時，保險公司接獲要保人或受益人通知後，應依何人最後所留於保險公司之所有受益人住所或聯絡方式，主動為通知？",
        "answer": ["要保人"],
        "choice": ["要保人","被保險人","第一受益人","招攬該保單之業務員"]
    },{
        "question":"被保險人年齡不實，而其真實年齡已超過保險人所定保險年齡限度者，下列何者正確？",
        "answer": ["其契約無效，保險人應退還所繳保險費"],
        "choice": ["其契約無效，保險人已收之保險費無須返還","其契約無效，保險人應退還所繳保險費","保險人得終止保險契約，保險人應退還未到期之保險費","保險人得解除保險契約，保險人已收之保險費無須返還"]
    },{
        "question":"保險公司應於其網站或主管機關指定機構之網站公開揭露現行銷售中保險商品之何種資訊？①承保範圍②不保事項 ③預定附加費用率 ④銷售該商品之行銷通路。",
        "answer": ["①②③"],
        "choice": ["①②④","①②③","②③④","①③④"]
    },{
        "question":"保險法所稱之保險業「資本嚴重不足」，下列何者正確？",
        "answer": ["資本適足率低於百分之五十或保險"],
        "choice": ["資本適足率低於百分之一百","資本適足率低於零","實收資本額未達新臺幣二十億元","資本適足率低於百分之五十或保險"]
    },{
        "question":"資本適足率等級為資本不足、顯著不足或嚴重不足之保險業，不得辦理之事項，下列何者正確？①不得以股票股利方式分配盈餘 ②不得進行國內、外股票投資 ③非經主管機關核准不得對負責人發放報酬以外之給付 ④非經主管機關核准不得銷售新種保險商品",
        "answer": ["①③"],
        "choice": ["①③","②③","①④","②④"]
    },{
        "question":"資本適足率等級為嚴重不足，且其或其負責人未依主管機關規定期限完成增資、財務或業務改善計畫或合併之保險業，主管機關必須於何時對該保險業進行接管、勒令停業清理或命令解散之處分？",
        "answer": ["自主管機關規定期限屆滿之次日起90 日內"],
        "choice": ["自主管機關規定期限屆滿之次日起","自主管機關規定期限屆滿之次日起30 日內","自主管機關規定期限屆滿之次日起60 日內","自主管機關規定期限屆滿之次日起90 日內"]
    },{
        "question":"依據保險法規定，保險經紀人對被保險人應履行之義務為何？①忠實義務 ②告知義務 ③通知義務④善良管理人之注意義務",
        "answer": ["①④"],
        "choice": ["②③","①②","①③","①④"]
    }]

}
